const tema2 = [
        { question: "01. ¿Cuál de los siguientes componentes NO es componente interno de la Unidad de Control?", answers: ["a) Registro de instrucción", "b) Registro de estado", "c) Contador de programa", "d) Registro de procesos"], correct: 3 },
    { question: "02. Dentro de los tipos de Interrupciones, ¿cuáles son las producidas por la CPU?", answers: ["a) Interrupciones Hardware", "b) Interrupciones Software", "c) Interrupciones Autovectorizadas", "d) Interrupciones Vectorizadas"], correct: 0 },
    { question: "03. El sistema de interrupciones de un procesador dispone de la posibilidad de impedir que las interrupciones sean atendidas por la CPU. ¿Cómo se denomina a esta función?", answers: ["a) Interrupciones Vectorizadas", "b) Interrupciones no Vectorizadas", "c) Enmascaramiento de Interrupciones", "d) Anidamiento de Interrupciones"], correct: 2 },
    { question: "04. ¿Cómo se denomina el bus que nos indica la memoria máxima que podemos direccionar?", answers: ["a) Bus de control", "b) Bus de frecuencia", "c) Bus de datos", "d) Bus de direcciones"], correct: 3 },
    { question: "05. Uno de estos criterios de funcionamiento NO corresponde a microprocesadores que utilizan juego de instrucciones RISC:", answers: ["a) Juego de instrucciones reducidas", "b) Cada instrucción necesita varios ciclos de reloj para ejecutarse", "c) Decodificadores y secuenciadores sencillos", "d) Sólo se accede a la memoria externa para recoger o depositar datos, el resto se realiza con los registros internos"], correct: 1 },
    { question: "06. ¿Cómo se denomina el registro que tiene la dirección de memoria de la próxima instrucción a ejecutar?", answers: ["a) Contador de programa", "b) Registro de instrucción", "c) Registro de dirección de memoria", "d) Registro de intercambio de memoria"], correct: 0 },
    { question: "07. Un procesador (CPU) puede interpretar y ejecutar directamente las instrucciones de:", answers: ["a) Un programa escrito en su lenguaje máquina o en pseudocódigo", "b) Un programa escrito en su lenguaje máquina o en un lenguaje interpretado", "c) Un programa escrito en su lenguaje máquina", "d) Un programa escrito en su lenguaje máquina, en pseudocódigo o en un lenguaje interpretado"], correct: 2 },
    { question: "08. ¿Qué es la ALU?", answers: ["a) Es una parte de la CPU", "b) Es una parte de la memoria", "c) Es una parte del bus de operaciones", "d) Es una parte del multiplexor de entrada"], correct: 0 },
    { question: "09. Dentro del funcionamiento normal del sistema, ¿qué ocurre cuando se produce una interrupción producida por un dispositivo hardware?", answers: ["a) Se finaliza la ejecución del programa usuario, se ejecuta la rutina de servicio, y se vuelve a arrancar el programa usuario", "b) Se suspende temporalmente el programa usuario que estaba ejecutando, se ejecuta la rutina de servicio, y se vuelve al programa en el mismo punto en que se había quedado", "c) Se ejecuta la rutina de servicio, finaliza el programa usuario, a continuación se vuelve a ejecutar", "d) La rutina de servicio asociada al dispositivo hardware se ejecuta sin afectar al programa usuario"], correct: 1 },
    { question: "10. ¿Qué es lo que caracteriza a los procesadores de tipo RISC?", answers: ["a) Son más rápidos por utilizar una frecuencia de reloj mayor", "b) Utilizan un juego amplio de instrucciones muy complejas y potentes", "c) Utilizan un juego de instrucciones sencillas, resultando programas de mayor tamaño", "d) Utilizan la memoria virtual"], correct: 2 },
    { question: "11. En un ciclo de instrucción:", answers: ["a) En la fase de Búsqueda la instrucción se transfiere de la Memoria a la Unidad de Control para su procesamiento", "b) La Fase de Búsqueda es distinta según cada instrucción", "c) En la Fase de Ejecución el contenido del Contador de Programa se transfiere al Registro de Dirección de Memoria", "d) En la Fase de Búsqueda se incrementa el Contador de Programa usando la ALU"], correct: 0 },
    { question: "12. Según la arquitectura Von Neumann, la CPU está formada por:", answers: ["a) La Memoria Principal, la Unidad de Control y la Unidad Aritmética y Lógica", "b) La Unidad de Control, la Unidad Aritmética y Lógica y los Registros", "c) La Unidad de Control, la Unidad Aritmética y Lógica y las Unidades de entrada/salida", "d) La Memoria Principal, la Unidad Aritmética y Lógica y las Unidades de entrada/salida"], correct: 1 },
    { question: "13. El registro de la CPU donde se guardan temporalmente los resultados aritmético-lógicos intermedios que serán tratados por la ALU, se llama:", answers: ["a) El registro Acumulador", "b) Registro de direcciones", "c) Registro de Instrucción", "d) El contador de programa"], correct: 0 },
    { question: "14. Las instrucciones que forman parte de un programa están almacenadas en la memoria central para ser ejecutadas, ¿qué usa la CPU para saber a qué direcciones de memoria debe acceder?", answers: ["a) El registro acumulador", "b) El registro de direcciones", "c) El registro de instrucción", "d) El contador de programa"], correct: 1 },
    { question: "15. ¿Quién transporta señales de sincronía y control?", answers: ["a) Canal operante básico", "b) Canal de direcciones", "c) Bus de direcciones", "d) Bus de control"], correct: 3 },
    { question: "16. En un procesador, el módulo responsable de decodificar e interpretar las instrucciones de un programa es:", answers: ["a) La Unidad Aritmético-Lógica o ALU", "b) El Contador de Programa", "c) El Registro de Instrucción", "d) La Unidad de Control"], correct: 3 },
    { question: "17. Los procesadores con conjunto de instrucciones de formato fijo, en general:", answers: ["a) Consumen más memoria, pero son más eficientes que los de formato variable", "b) Consumen menos memoria pero son más eficientes que los de formato variable", "c) Consumen más memoria y son menos eficientes que los de formato variable, pero son más baratos", "d) Constituyen la última generación de diseño de procesadores"], correct: 0 },
    { question: "18. Una interrupción hardware es:", answers: ["a) Un error grave en algún componente del hardware del ordenador", "b) Una excepción del Sistema Operativo ocasionada por un fallo de acceso al hardware", "c) Una señal enviada por un dispositivo hardware a la CPU", "d) Una subrutina del Sistema Operativo que permite gestionar una petición de un dispositivo hardware"], correct: 2 },
    { question: "19. ¿Cuál de estas afirmaciones es FALSA?", answers: ["a) Las interrupciones vectorizadas disponen de dos líneas de interrupción...", "b) La prioridad de la interrupción no vectorizada se establece por hardware", "c) La interrupción autovectorizada dispone de una línea única de petición de interrupción...", "d) Atendiendo a la fuente que produce la interrupción..."], correct: 1 },
    { question: "20. Indicar cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera:", answers: ["a) Las interrupciones solo pueden ser de tipo Hardware", "b) Las interrupciones solo pueden ser de tipo Software", "c) Una rutina de servicio de una interrupción hardware forma parte del hardware del computador", "d) a) b) y c) son falsas"], correct: 3 },
    { question: "21. Un bus se usa para transferir información desde y hacia el microprocesador, es el:", answers: ["a) bus de direcciones", "b) bus de datos", "c) bus de instrucciones", "d) ninguno de los anteriores"], correct: 1 },
    { question: "22. Los dos tipos de transferencia de memoria que emplea la CPU son:", answers: ["a) directa y por interrupción", "b) lectura y escritura", "c) por bus y multiplexada", "d) entrada y salida"], correct: 1 },
    { question: "23. Los procesadores con microprogramación responden a una arquitectura:", answers: ["a) CISC", "b) RISC", "c) A las dos, ya que ambas incluyen este tipo de tecnología", "d) Realmente, a ninguna, en el sentido estricto de la palabra"], correct: 0 },
    { question: "24. Se denomina unidad central de proceso de un computador:", answers: ["a) Los computadores no tienen unidad central de proceso", "b) A las unidades de entrada y salida de los datos", "c) A la parte del sistema operativo que gestiona los procesos", "d) Al conjunto de la unidad de control, los registros y la unidad aritmético-lógica"], correct: 3 },
    { question: "25. El tipo de datos de entrada de una ALU (Unidad Aritmético Lógica) son:", answers: ["a) Instrucciones del microprocesador", "b) Operandos", "c) Interrupciones", "d) Códigos de error"], correct: 1 },
    { question: "26. Indique cuál de las siguientes afirmaciones sobre los buses es INCORRECTA:", answers: ["a) Hay solamente dos clases de buses: bus de direcciones y bus de datos", "b) Un bus de direcciones de 20 bits direcciona completamente una memoria total de 1MByte", "c) Los buses multiplexados pueden comportarse tanto como buses de direcciones como buses de datos", "d) Otro uso importante de los buses es el manejo de interrupciones y señales de control"], correct: 0 },
    { question: "27. Diga cuál de las siguientes afirmaciones sobre arquitecturas RISC es INCORRECTA:", answers: ["a) Hace uso de un número reducido de instrucciones", "b) Hace uso de un número grande de registros para disminuir el acceso a memoria", "c) La CPU utiliza control microprogramado en vez de control cableado", "d) Intenta incrementar la velocidad de proceso simplificando la CPU"], correct: 2 },
    { question: "28. ¿En qué tipo de registros de la unidad de control de la CPU se almacena la dirección de la instrucción que se está ejecutando?", answers: ["a) En el registro de instrucción", "b) En el registro de programa", "c) En el registro de operandos", "d) En el registro de lecturas"], correct: 0 },
    { question: "29. Un procesador se denomina superescalar cuando:", answers: ["a) Dispone de un procesador especial para el manejo de dígitos en coma flotante", "b) Dispone de varias escalas de integración", "c) Opera directamente con números en base 10, sin convertirlos a binario", "d) Puede ejecutar más de una instrucción por ciclo"], correct: 3 },
    { question: "30. En el registro de instrucciones de la unidad central de proceso, tenemos la información referente a:", answers: ["a) Las instrucciones que se ejecutan en lenguaje C", "b) Las instrucciones necesarias para la carga inicial del sistema operativo", "c) El código de las microinstrucciones generadas por el kernel", "d) La instrucción que se está ejecutando"], correct: 3 },
    { question: "31. El tipo de datos de entrada de una ALU (Unidad Aritmético Lógica) son:", answers: ["a) Acumuladores", "b) Operandos", "c) Interrupciones", "d) Registros"], correct: 1},
    
];
